<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>ropython.org</title><link href="http://ropython.github.io/ropython-site/" rel="alternate"></link><link href="http://ropython.github.io/ropython-site/feeds%5Ciasi.atom.xml" rel="self"></link><id>http://ropython.github.io/ropython-site/</id><updated>2014-10-19T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Workshop #2 - Expediție în cloud computing, programare funcțională și altele</title><link href="http://ropython.github.io/ropython-site/2014/10/19/workshop-py-2/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-19T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa ROPYTHON</name></author><id>tag:ropython.github.io,2014-10-19:ropython-site/2014/10/19/workshop-py-2/</id><summary type="html">&lt;img alt="Workshop #2" class="align-center" src="{attach}workshop.png" /&gt;
&lt;p&gt;Dacă sunteți începător în Python și zilele trecute ați avut “bucuria” primului vostru traceback
sau aveți experiență în alte limbaje, trecând prin inevitabilul Javascript, îndreptându-vă apoi
către limbajele funcționale și vreți acum să aflați ce este acel Python de care toată lumea
vorbește sau dacă ești deja experimentat în acest limbaj și vrei să afli și să aprofundezi
ceva nou și incitant, atunci ai ocazia perfectă pentru a face acest lucru, prin participarea
ta la următoarea ediție Workshop.py. Dacă în prima ediție ne îndreptam atenția spre utilizarea
limbajului Python pentru crearea de aplicații web, acum vom avea în paralel o serie de workshop-uri,
cu subiecte ce variază de la cloud computing, programare funcțională, până la introducere în Python,
gama largă de opțiuni mulându-se atât pe începători, cât și pe cei cu experiență.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precedat de Conference.py, prima conferință de Python a toamnei, Workshop.py #2 se va desfășura
pe data de 19 octombrie, fiind compus din mai multe workshop-uri în paralel, cu subiecte variate,
unele dintre ele propunând aprofundarea conceptelor din prezentările din conferință. Pentru fiecare
workshop susținut, vom avea un mentor ce își va purta elevii prin înțelegerea subiectului prezentat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unul din subiectele workshop-urilor va fi Introducere în Python, workshop susținut de membri ai
grupului RoPython, acesta fiind destinat începătorilor, cât și celor care vor să învețe un nou limbaj.
Participanții vor învăța de ce alegerea acestui limbaj de programare îți poate schimba viața și
viziunea asupra ei, prin ușurința cu care îți permite să pui în practică idei și prin filosofiile
ce stau la baza lui. Totodată, ei vor mai învăța să facă primii pași, ajungând de la primul traceback
la primul algoritm funcțional în Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programul complet al workshop-urilor, precum și locația lor vor fi anunțate în curând.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vă așteptăm!&lt;/p&gt;
</summary><category term="workshop-py"></category></entry><entry><title>Ask.py #2 Elemente introductive</title><link href="http://ropython.github.io/ropython-site/2014/07/23/ask-py-elemente-introductive/" rel="alternate"></link><updated>2014-07-23T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa ROPYTHON</name></author><id>tag:ropython.github.io,2014-07-23:ropython-site/2014/07/23/ask-py-elemente-introductive/</id><summary type="html">&lt;img alt="Ask.py #2 - Elemente introductive" class="align-center" src="{attach}ask-py-2-elemente-introductive.png" /&gt;
&lt;p&gt;Săptămâna aceasta în cadrul evenimentului Ask.py vom face primii pași în dezvoltarea unei aplicații folosind limbajul Python.
Dacă săptămâna trecută vorbeam despre lucrurile interesante ce pot fi realizate folosind Python, în cadrul acestei sesiuni vom implementa o parte dintre ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vă așteptăm cu drag!&lt;/p&gt;
</summary><category term="ask-py"></category></entry><entry><title>Ask.py #1 Curiozități</title><link href="http://ropython.github.io/ropython-site/2014/07/16/ask-py-curiozitati/" rel="alternate"></link><updated>2014-07-16T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa ROPYTHON</name></author><id>tag:ropython.github.io,2014-07-16:ropython-site/2014/07/16/ask-py-curiozitati/</id><summary type="html">&lt;img alt="Ask.py #1 - Curiozități" class="align-center" src="{attach}ask-py-1-curiozități.png" /&gt;
&lt;p&gt;ask.py este destinat interacțiunii prin viu grai cu echipa RoPython, scopul fiind nu doar dobândirea de noi cunoștințe prin intermediul întrebărilor, cât și o închegare cât mai bună e relației dintre membrii comunității Python din România, în fața unui pahar de vin, înconjurați de oameni cu aceeași pasiune extraordinară pentru acest limbaj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vom încerca în primul eveniment ask.py să prezentăm proiectul RoPython celor care vor să afle mai multe despre inițiativă, cât și să fim la dispoziția voastră pentru întrebări din universul Python.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ask-py"></category></entry><entry><title>Workshop #1 - Python pentru dezvoltarea aplicațiilor web</title><link href="http://ropython.github.io/ropython-site/2014/05/31/workshop-py-python-pentru-dezvoltarea-aplicatiilor-web/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-31T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa ROPYTHON</name></author><id>tag:ropython.github.io,2014-05-31:ropython-site/2014/05/31/workshop-py-python-pentru-dezvoltarea-aplicatiilor-web/</id><summary type="html">&lt;pre class="literal-block"&gt;
HTTP/1.1 201 Workshop created
Date: SAT, 31 May 2014 10:00:00 GMT
Location: Facultatea de informatică
Content-Type: application/PythonWeb
Content-Length: 12
X-Description: “Python workshop! REST, url routing, Python, JSON, unit testing”
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Dacă antetele de mai sus te duc cu gândul la proiectul pe care vrei să îl faci RESTful, dar nu ai avut niciodată timp să afli ce este și cum se face, atunci ești binevenit pe data de 31 mai la Facultatea de Informatică UAIC, Iași, pentru un atelier Python, de-a lungul unei zile intense în care cuvintele cheie vor fi web și Python. Nu e nici o problemă dacă nu ai auzit niciodată de acest limbaj, la finalul zilei fiecare participant va putea să își treacă în bucket list faptul că a aflat de REST APIs, JSON, Python, unit testing, url routing și permisiuni, generatori, WSGI și decoratori. Băuturile și snackurile vor fi din partea casei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupul din spatele inițiativei e format din oameni entuziaști și pasionați de Python, fiecare dintre ei având experiență în domenii precum procesare distribuită, aplicații web, open source și securitate. O prefață a evenimentului de sâmbătă va fi pe data de 30 mai, în incinta facultății de informatică (ora exactă va fi anunțată în curând), ce se va desfășura pe parcursul a două ore, în care grupul RoPython se va prezenta și își va prezenta și obiectivele, urmând ca restul timpului să fie ocupat de o serie de prezentări scurte și la obiect despre subiecte diverse cu tangență în limbajul Python, aceste prezentări având scopul să incite cât mai multă lume pentru participarea de sâmbătă. Totodată, vineri va exista și o surpriză (cuvintele cheie fiind API și gaming).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evenimentul de sâmbătă, 31 mai, va fi împărțit într-o parte teoretică, ce se va desfășura în prima parte a zilei, urmată de una practică, de-a lungul căreia participanții pot să își folosească cunoștințele acumulate în prima parte a zilei. Partea teoretică va consta în prezentări mai detaliate cu aplicare în dezvoltarea aplicațiilor web folosind Python, iar în cea practică participanții vor lucra la realizarea unor aplicații web într-un timp cât mai scurt.
Pentru că vrem ca fiecare participant să câștige cât mai multă experiență din urma acestui atelier și să oferim un eveniment de calitate, numărul de locuri pentru evenimentul de sâmbătă va fi limitat.  Înscrierea fiecărui participant va fi evaluată conform anumitor criterii de către membrii grupului,  urmând ca primele 45 de persoane să fie acceptate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elementele ce vor fi apreciate sunt:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;contribuitori la proiecte open source, nu neapărat scrise în limbajul Python.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;proiecte pe github sau bitbucket peste care ne putem uita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un profil de LinkedIn plin cu lucruri care să ne impresioneze.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Apreciem persoanele care vor să învețe, așa că și începătorii sunt bineveniți. Pentru asta, trebuia ca prezentarea voastră să fie cât mai savuroasă și sinceră.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programul de vineri este:&lt;/p&gt;
&lt;table border="1" class="docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="25%" /&gt;
&lt;col width="50%" /&gt;
&lt;col width="25%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead valign="bottom"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;th class="head"&gt;Ora&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Prezentare&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Speaker&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12:00 - 12:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Prezentarea grupului RoPython&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alexandru Coman&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:00 - 13:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Noțiuni de conduită în dezvoltarea unui proiect&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cosmin Poieană&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:15 - 13:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Decoratori (noțiuni introductive)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:30 - 13:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Unit testing (noțiuni introductive)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:45 - 14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Element surpriză&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Programul de sâmbătă este:&lt;/p&gt;
&lt;table border="1" class="docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="25%" /&gt;
&lt;col width="50%" /&gt;
&lt;col width="25%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead valign="bottom"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;th class="head"&gt;Ora&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Activitate&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Speaker&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;09:00 - 10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Primirea participanților&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10:00 - 10:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Introducere în paradigma REST&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sabin Buraga&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10:45 - 11:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Framework-ul Cherrypy&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alexandru Coman&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11:15 - 11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pauză&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11:30 - 12:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Django REST Framework&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12:30 - 13:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;ORM-uri&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cosmin Poieană&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:00 - 14:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pauză de masă&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14:15 - 14:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Standarde de scriere&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alexandru Coman&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14:30 - 14:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Formarea echipelor&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;15:00 - 19:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Workshop&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;20:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Feedback în Oscar&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Echipa RoPython&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Grupul RoPython vă așteaptă cu drag!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link-uri utile:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://ropython-workshop-1.eventbrite.com/"&gt;Bilete Eventbrite&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.facebook.com/events/758089454222935/"&gt;Eveniment Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://plus.google.com/b/100310797620080278732/events/ctvf1v32ujggii0mi9iabo56im8"&gt;Eveniment Google+&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</summary><category term="workshop-py"></category></entry></feed>