<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>RoPython</title><link href="http://ropython.ro/" rel="alternate"></link><link href="http://ropython.ro/feeds/workshop.atom.xml" rel="self"></link><id>http://ropython.ro/</id><updated>2017-10-21T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Pytest workshop</title><link href="http://ropython.ro/2017/10/21/pytest-workshop/" rel="alternate"></link><updated>2017-10-21T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa RoPython</name></author><id>tag:ropython.ro,2017-10-21:2017/10/21/pytest-workshop/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hello everyone,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We're back in action with a Pytest workshop. It's going to take about
2-3 hours and there will be pizza &amp;amp; drinks provided by Yonder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The only requirement is to bring a laptop with Python installed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Workshop's content:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;preparation &amp;amp; setting up tox/virtualenv/django/pytest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;writing tests for the Django tutorial polls app (just the test part,
the app code will be provided)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aim is to cover these pytest topics:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;test discovery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;classes vs function tests&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assertion helpers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;marks, skipping &amp;amp; xfailing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;parametrization&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fixtures, scoping, finalization&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;builtin fixtures overview&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pytest-django plugin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tutors will be Ionel and highschool-teacher-turned-programmer Gabriel Muj.&lt;/p&gt;
</summary><category term="workshop"></category></entry><entry><title>RoPython September Meetup</title><link href="http://ropython.ro/2017/09/19/ropython-september-meetup/" rel="alternate"></link><updated>2017-09-19T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa RoPython</name></author><id>tag:ropython.ro,2017-09-19:2017/09/19/ropython-september-meetup/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Re-lansăm întâlnirile comunității Python din Timișoara!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vom începe din 19 Septembrie, după ce ne-am mai întors din concedii,
cu o întâlnire într-un format ușor diferit față de ce am făcut până
acuma, pe lângă prezentarea clasică vom face și un Python Open Space.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agenda:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Să facem un joc cu PyGame Zero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python Open Space&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ce presupune un Open Space:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Ne întâlnim&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Propunem subiecte de discuție (trebuie să fie măcar tangențial
legate de Python)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Votăm pentru subiectele propuse&amp;lt; p&amp;gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alegem top FIXNUM subiecte (poate sparte în 2 trackuri dacă suntem
destui)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Și discutăm 15 minute fiecare topic propus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ce e PyGame Zero? E o unealtă educațională, menită să ajute învățatul
programării prin crearea de jocuri. Necesită cunoștiințe minime de
programare, un fișier text gol înseamnă un joc valid cu o fereastră
goală, și acum poți să clădești de aici :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="social"></category><category term="workshop"></category></entry><entry><title>Workshop #2 - Expediție în cloud computing, programare funcțională și altele</title><link href="http://ropython.ro/2014/10/19/workshop-py-2/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-19T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa RoPython</name></author><id>tag:ropython.ro,2014-10-19:2014/10/19/workshop-py-2/</id><summary type="html">&lt;img alt="Workshop #2" class="align-center" src="http://ropython.ro/2014/10/19/workshop-py-2/workshop.png" /&gt;
&lt;p&gt;Dacă sunteți începător în Python și zilele trecute ați avut “bucuria” primului vostru traceback
sau aveți experiență în alte limbaje, trecând prin inevitabilul Javascript, îndreptându-vă apoi
către limbajele funcționale și vreți acum să aflați ce este acel Python de care toată lumea
vorbește sau dacă ești deja experimentat în acest limbaj și vrei să afli și să aprofundezi
ceva nou și incitant, atunci ai ocazia perfectă pentru a face acest lucru, prin participarea
ta la următoarea ediție Workshop.py. Dacă în prima ediție ne îndreptam atenția spre utilizarea
limbajului Python pentru crearea de aplicații web, acum vom avea în paralel o serie de workshop-uri,
cu subiecte ce variază de la cloud computing, programare funcțională, până la introducere în Python,
gama largă de opțiuni mulându-se atât pe începători, cât și pe cei cu experiență.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precedat de Conference.py, prima conferință de Python a toamnei, Workshop.py #2 se va desfășura
pe data de 19 octombrie, fiind compus din mai multe workshop-uri în paralel, cu subiecte variate,
unele dintre ele propunând aprofundarea conceptelor din prezentările din conferință. Pentru fiecare
workshop susținut, vom avea un mentor ce își va purta elevii prin înțelegerea subiectului prezentat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unul din subiectele workshop-urilor va fi Introducere în Python, workshop susținut de membri ai
grupului RoPython, acesta fiind destinat începătorilor, cât și celor care vor să învețe un nou limbaj.
Participanții vor învăța de ce alegerea acestui limbaj de programare îți poate schimba viața și
viziunea asupra ei, prin ușurința cu care îți permite să pui în practică idei și prin filosofiile
ce stau la baza lui. Totodată, ei vor mai învăța să facă primii pași, ajungând de la primul traceback
la primul algoritm funcțional în Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programul complet al workshop-urilor, precum și locația lor vor fi anunțate în curând.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vă așteptăm!&lt;/p&gt;
</summary><category term="workshop"></category></entry><entry><title>Training.py - La tine în liceu</title><link href="http://ropython.ro/2014/10/07/training-py-la-tine-in-liceu/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-07T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa RoPython</name></author><id>tag:ropython.ro,2014-10-07:2014/10/07/training-py-la-tine-in-liceu/</id><summary type="html">&lt;img alt="Training.py #1 - La tine în liceu" class="align-center" src="http://ropython.ro/2014/10/07/training-py-la-tine-in-liceu/training-py-1-in-liceu.png" /&gt;
&lt;p&gt;Deoarece conferințele și workshop-urile pot avea un caracter tehnic ceva mai avansat,
ne-am propus să creăm un eveniment destinat pasionaților de Python, destinat începătorilor
și nu numai. Acest training are ca public țintă elevii de liceu și ca scop
introducerea acestora în limbajul de scripting de nivel înalt, Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evenimentul va face parte din programul european CodeWeek și se va desfășura cu
sprijinul inspectoratului în mai multe licee de profil din țară, de data aceasta
pornind cu nume ca “Colegiul Național”, “Costache Negruzzi”, “Grigore Moisil” și
“Emil Racoviță” din Iași. Acesta va veni în continuarea workshop-ului de duminică
și se va întinde pe patru zile de marți până vineri, câte un laborator de trei ore
în fiecare liceu. Elevii vor desluși din mers, intr-o atmosferă cât mai distractivă,
tainele acestui limbaj, fără a se lovi de aceleași clișee și obstacole veșnice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Această sesiune de training va fi prima din categoria ei și va întări
cunoștințele dobândite în cadrul conferinței și a workshop-ului. Experiența ne-a
arătat că de multe ori nu toți participanții de la aceste evenimente se descurcă
la fel de bine ca restul și din acest motiv, vrem să anticipăm și să depășim împreună
eventualele dificultăți și totodată, să învățăm lucruri noi sau lucruri vechi dar
facute într-o altă manieră, mult mai simplu și mult mai rapid. Ideea acestui training
este de a expune în fața micilor viitori programatori și dezvoltatori, un limbaj de
programare ușor de înțeles, rapid, robust și stabil, un limbaj cu un impact enorm asupra
tehnologiei și cu o varietate nemaiîntâlnită în domeniu și toate acestea datorită
simplității sintaxei, dar mai ales comunității din spate și multitudinii de biblioteci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RoPython dorește să introducă încetul cu încetul, dar într-un mod sigur prin
cantitatea imensă de beneficii imediate și viitoare, acest limbaj de scripting în
programa studiilor (pre)universitare. Indiferent dacă intenția noastră de viitor
va avea succes sau nu, suntem siguri că elevii ce vor lua parte la evenimentele de
acest gen vor avea multe de învățat, lucruri ce vor fi de folos pe mai multe planuri,
ce vor contribui la îmbunătățirea “gimnasticii minții” și care îi vor ajuta pe participanți
să-și materializeze ideile într-un timp record, să vadă imediat în practică utilitatea unui
algoritm și poate chiar să realizeze aplicația mult visată. În prezent, scopul nostru
principal este să educăm potențialul nostru public din cadrul conferințelor, workshop-urilor
și chiar adunărilor ce poartă denumirea de Ask.py, învățându-i de la zero și dirijându-i
pas cu pas prin misteriosul drum către dezvoltarea de software. Ne dorim să-i facem
să-și răspundă singuri la întrebări ca “La ce mă ajută programarea în viața reală?”,
iar acest lucru va avea un mare beneficiu pentru ambele părți: noi ca organizatori vom
putea crește rapid o comunitate în adevăratul sens al cuvântului ce se va remarca prin
calitatea membrilor și nu prin cantitate, iar cei ce vor învața de la noi și de la colegii
lor vor avea parte de niște cunoștințe, idei și indicații de care puțin probabil
se vor lovi de unii singuri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liceele înscrise în acest proiect sunt:&lt;/p&gt;
&lt;table border="1" class="docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="50%" /&gt;
&lt;col width="50%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="Colegiul Național" src="http://ropython.ro/2014/10/07/training-py-la-tine-in-liceu/colegiu-national.png" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Liceul Teoretic &amp;quot;Grigore Moisil&amp;quot;" src="http://ropython.ro/2014/10/07/training-py-la-tine-in-liceu/grigore-moisil.png" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="Colegiul &amp;quot;Costache Negruzzi&amp;quot;" src="http://ropython.ro/2014/10/07/training-py-la-tine-in-liceu/costache-negruzzi.png" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Colegiul Național &amp;quot;Emil Racoviță&amp;quot;" src="http://ropython.ro/2014/10/07/training-py-la-tine-in-liceu/emil-racovita.png" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</summary><category term="workshop"></category></entry><entry><title>Workshop #1 - Python pentru dezvoltarea aplicațiilor web</title><link href="http://ropython.ro/2014/05/31/workshop-py-python-pentru-dezvoltarea-aplicatiilor-web/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-31T00:00:00+03:00</updated><author><name>Echipa RoPython</name></author><id>tag:ropython.ro,2014-05-31:2014/05/31/workshop-py-python-pentru-dezvoltarea-aplicatiilor-web/</id><summary type="html">&lt;pre class="literal-block"&gt;
HTTP/1.1 201 Workshop created
Date: SAT, 31 May 2014 10:00:00 GMT
Location: Facultatea de informatică
Content-Type: application/PythonWeb
Content-Length: 12
X-Description: “Python workshop! REST, url routing, Python, JSON, unit testing”
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Dacă antetele de mai sus te duc cu gândul la proiectul pe care vrei să îl faci RESTful, dar nu ai avut niciodată timp să afli ce este și cum se face, atunci ești binevenit pe data de 31 mai la Facultatea de Informatică UAIC, Iași, pentru un atelier Python, de-a lungul unei zile intense în care cuvintele cheie vor fi web și Python. Nu e nici o problemă dacă nu ai auzit niciodată de acest limbaj, la finalul zilei fiecare participant va putea să își treacă în bucket list faptul că a aflat de REST APIs, JSON, Python, unit testing, url routing și permisiuni, generatori, WSGI și decoratori. Băuturile și snackurile vor fi din partea casei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupul din spatele inițiativei e format din oameni entuziaști și pasionați de Python, fiecare dintre ei având experiență în domenii precum procesare distribuită, aplicații web, open source și securitate. O prefață a evenimentului de sâmbătă va fi pe data de 30 mai, în incinta facultății de informatică (ora exactă va fi anunțată în curând), ce se va desfășura pe parcursul a două ore, în care grupul RoPython se va prezenta și își va prezenta și obiectivele, urmând ca restul timpului să fie ocupat de o serie de prezentări scurte și la obiect despre subiecte diverse cu tangență în limbajul Python, aceste prezentări având scopul să incite cât mai multă lume pentru participarea de sâmbătă. Totodată, vineri va exista și o surpriză (cuvintele cheie fiind API și gaming).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evenimentul de sâmbătă, 31 mai, va fi împărțit într-o parte teoretică, ce se va desfășura în prima parte a zilei, urmată de una practică, de-a lungul căreia participanții pot să își folosească cunoștințele acumulate în prima parte a zilei. Partea teoretică va consta în prezentări mai detaliate cu aplicare în dezvoltarea aplicațiilor web folosind Python, iar în cea practică participanții vor lucra la realizarea unor aplicații web într-un timp cât mai scurt.
Pentru că vrem ca fiecare participant să câștige cât mai multă experiență din urma acestui atelier și să oferim un eveniment de calitate, numărul de locuri pentru evenimentul de sâmbătă va fi limitat.  Înscrierea fiecărui participant va fi evaluată conform anumitor criterii de către membrii grupului,  urmând ca primele 45 de persoane să fie acceptate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elementele ce vor fi apreciate sunt:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;contribuitori la proiecte open source, nu neapărat scrise în limbajul Python.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;proiecte pe github sau bitbucket peste care ne putem uita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un profil de LinkedIn plin cu lucruri care să ne impresioneze.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Apreciem persoanele care vor să învețe, așa că și începătorii sunt bineveniți. Pentru asta, trebuia ca prezentarea voastră să fie cât mai savuroasă și sinceră.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programul de vineri este:&lt;/p&gt;
&lt;table border="1" class="colwidths-given docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="16%" /&gt;
&lt;col width="58%" /&gt;
&lt;col width="26%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead valign="bottom"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;th class="head"&gt;Ora&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Prezentare&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Speaker&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12:00 - 12:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Prezentarea grupului RoPython&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alexandru Coman&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:00 - 13:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Noțiuni de conduită în dezvoltarea unui proiect&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cosmin Poieană&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:15 - 13:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Decoratori (noțiuni introductive)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:30 - 13:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Unit testing (noțiuni introductive)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:45 - 14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Element surpriză&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Programul de sâmbătă este:&lt;/p&gt;
&lt;table border="1" class="colwidths-given docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="16%" /&gt;
&lt;col width="58%" /&gt;
&lt;col width="26%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead valign="bottom"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;th class="head"&gt;Ora&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Activitate&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Speaker&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;09:00 - 10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Primirea participanților&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10:00 - 10:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Introducere în paradigma REST&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sabin Buraga&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10:45 - 11:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Framework-ul Cherrypy&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alexandru Coman&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11:15 - 11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pauză&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11:30 - 12:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Django REST Framework&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claudiu Popa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12:30 - 13:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;ORM-uri&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cosmin Poieană&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13:00 - 14:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pauză de masă&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14:15 - 14:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Standarde de scriere&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alexandru Coman&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14:30 - 14:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Formarea echipelor&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;15:00 - 19:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Workshop&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;20:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Feedback în Oscar&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Echipa RoPython&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Grupul RoPython vă așteaptă cu drag!&lt;/p&gt;
</summary><category term="Workshop"></category></entry></feed>